<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musik am Erfurter Dom</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Musik am Erfurter Dom</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>/impressum/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:25:23 +0100</pubDate>
      <guid>/impressum/</guid>
      <description>Impressum Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V.
c/o Susanne Borris
Gunta-Stölzl-Strasse 26
99085 Erfurt
Credits Bildrechte, Template etc
Rechtliches </description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>/kontakt/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:25:16 +0100</pubDate>
      <guid>/kontakt/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Kirchenmusik in der Pfarrei St. Laurentius</title>
      <link>/pfarrei/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:24:59 +0100</pubDate>
      <guid>/pfarrei/</guid>
      <description>Kirchenmusik in der Pfarrei St. Laurentius Erfurt Auch in der Pfarrei St. Laurentius Erfurt existiert ein reges musikalisches Leben. Wir wollen hier insbesondere die Gruppen hervorheben, die wir als Förderverein bereits regelmäßig unterstützen konnten. Für eine vollständige Auflistung der Chöre, Gruppen und Ensembles verweisen wir auf die Homepage der Pfarrei.
Kinderschola St. Severi Kinderchor St. Wigbert Ökumenisches Holzgebläse </description>
    </item>
    <item>
      <title>Orgelmusik</title>
      <link>/orgel/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:23:05 +0100</pubDate>
      <guid>/orgel/</guid>
      <description>Die Hauptorgel des Doms Die Hauptorgel des Erfurter Domes wurde 1992 von der Firma Alexander Schuke (Potsdam) erbaut. Sie hat 63 Register auf 3 Manualen und Pedal, eine mechanische Tontraktur und elektrische Registertraktur. Die Hauptorgel entwickelt eine gewaltige, symphonische Klangpracht, die von Fachwelt und Konzertbesuchern gleichermaßen gelobt wird.
Die Chororgel (ebenfalls Fa. Schuke, Potsdam) - als Schwalbennest-Orgel in der Seitenwand des Hohen Chores - wurde im Jahre 1963 erbaut. Sie ist mit 29 Registern auf 2 Manualen und Pedal ausgestattet und lässt sich auch vom Spieltisch der Hauptorgel aus anspielen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domchor und Domschola</title>
      <link>/domchor/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:22:59 +0100</pubDate>
      <guid>/domchor/</guid>
      <description>Domchor Erfurt Chorprobe Montags, 19.30 bis 21.30 Uhr, ggf. weitere Proben nach Vereinbarung. Probenraum Domstraße 10, 99084 Erfurt Der &amp;ldquo;Domchor Erfurt&amp;rdquo; wurde unter diesem Namen im Jahre 1994 neu gegründet. Bis 1993 hatte ein &amp;ldquo;Domchor&amp;rdquo; existiert, der seinerseits aus dem schon in der Mitte des 19. Jh. bezeugten &amp;ldquo;Domgesangverein&amp;rdquo; hervorgegangen war. Der zunächst kleine Chor vergrößerte sich in den Folgejahren und hat heute etwa 60 Mitglieder.
Inzwischen ist der &amp;ldquo;Domchor Erfurt&amp;rdquo; einer der bedeutenden Chöre in Thüringen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Förderverein Kirchenmusik</title>
      <link>/verein/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:22:54 +0100</pubDate>
      <guid>/verein/</guid>
      <description>Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V. Der &amp;lsquo;Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V.&amp;rsquo; unterstützt die Arbeit der haupt- und ehrenamtlichen Musiker am Erfurter Dom und in der Pfarrei St. Laurentius. Wir können dies nur durch die Hilfe unserer Mitglieder und Spender. Vielleicht haben Sie ja auch Interesse an unserer Arbeit gewonnen.
Unser Verein ist wegen der Förderung von Kunst und Kultur durch eine Bescheinigung des Finanzamtes Erfurt gemeinnützig anerkannt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kinder- und Jugendchor am Erfurter Dom</title>
      <link>/kujchor/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:03:24 +0100</pubDate>
      <guid>/kujchor/</guid>
      <description>Kinder- und Jugendchor am Erfurter Dom Der Kinder- und Jugendchor hat sich seit seiner Gründung im Jahr 2003 zu einem großen, gleichstimmig singenden Chor entwickelt. Zu den wöchentlichen Proben kommen insgesamt über 130 Mädchen und Jungen.
Im Chor erfahren die Kinder und Jugendlichen Gemeinschaft in einer frohen, jungen und lebendigen Kirche. Mädchen und Jungen zwischen 3 und 20 Jahren, die Spaß am gemeinsamen Singen haben und qualifizierte Musik erleben wollen, sind herzlich eingeladen dazu zu kommen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
